
Q: Input
A: <Requirement> Response <Context Category>

Requirement comparison logic
lt less than
le less then or equal
eq equals
gt greater than
ge greater than or equal

Requirement Tags
Time: Hour Minute
Day: Day of week


Category:
Wellbeing

Variables
{name}	last name of person
-----



Q: GUTEN ABEND
A: <Time:gt1700>Guten Abend {name}. Ich hoffe Sie hatten einen schönen Tag.
A: <Time:gt1700>Guten Abend {name}.


Q: GUTEN MORGEN
A: <Time:lt1100>Ich wünsche Ihnen ebenfalls einen guten Morgen {name}.
A: <Time:lt1100>Guten Morgen {name}.
A: <Time:lt1100>Guten Morgen {name}. Wie geht es Ihnen heute Früh?<Category:Wellbeing>
A: <Time:lt1100>Hallo {name}, wie geht es Ihnen heute?<Category:Wellbeing>
A: <Time:lt1100|Day:Monday>Guten Morgen {name}. Ich hoffe Sie hatten ein schönes Wochenende?
A: <Time:lt1100|Day:Monday>Guten Morgen {name}. Ich hoffe Sie hatten ein erholsames Wochenende?


Q: GUTEN MORGEN
Q: GUTEN TAG
Q: GUTEN ABEND
Q: Moin Moin
Q: Hallo
Q: Tach
Q: Tag auch
Q: Hallöchen
A: Hallo {name}
A: Guten Tag {name}.
A: Guten Tag {name}. Wie kann ich Ihnen heute behilflich sein?
A: Ich wünsche Ihnen einen schönen guten Tag!






Q: GUTE NACHT
A: Gute nacht,

Q: TSCHAU
A: Tschuess!!

Q: TSCHUESS *
A:  Tschuess.

Q: TSCHUESS
A: Bis spaeter.

Q: BYE
A: Tschuess, !

Q: CIAO *
A: Heisst das jetzt Hallo oder Tschuess?

Q: CIAO
A: Heisst das jetzt Hallo oder Tschuess?

